[幫手回帶]【戰術教學】完整潛伏隱蹤手冊 大大降低被捕風險！

長文，用心整合寫左成晚，希望大家認真睇

潛伏同隱身，即係各種保密身份嘅技巧，點樣不失霸氣地加入抗爭而不被黑警及藍絲篤灰發現、點樣隱藏你嘅真正身份同一切身體特徵就係呢門課題嘅精髓。

法庭上成日出現一句野，「被告XXX與不知名者參與暴動」，潛隱功夫做得好嘅話，你就只會係「與不知名者參與暴動」入面果個不知名者，永遠冇人會知你係咩人——呢個就係我地施行潛隱術嘅最終目標，利用呢套知識去防止黑狗將來刮返你出來。

1. Black Bloc
上個post已經講過，black bloc最大作用同宗旨有兩個
第一個係身份同質化，令狗無法喺視覺上區分和勇，達成和勇一體之效。
第二個係隱藏身份，令狗無法辨認你係咩人，降低出事風險。

但上年黎明行動果排開始，有部分手足好似慢慢忘記左要black bloc，或者係新寶寶唔識(唔識唔緊要，最緊要學返)，最尾有唔少係因為咁而黃左/被跟蹤後遭遇不測。鄧炳強上任後越來越多跟蹤式低調拘捕，black bloc重要性絕對不可輕視。老實講，black bloc野全部都好易入手，如果連咁樣都唔想準備/準備唔到嘅話我勸你再諗清楚，有勇無謀咁出其實只係預約拘捕。

BLACK BLOC 衣著原則：
-減少一切可辨識記認及設計。
-面部及耳廓必須完全遮蓋。
-盡可能遮蔽一切身體部位。
-離場前盡量避免脫下任何組件。

正確示範：

包到密曬籠，老母都認唔到你嘅話為之成功

錯誤示範：

露曬樣，唔係著件黑衫就叫black bloc架！

衣著參考建議：
(1) 純黑Tee，如果冇純黑，反轉你件黑Tee + 剪曬2個tag
(2) 豬咀/面罩 / 面巾，最好包埋你對耳。記住上豬咀就唔好戴面巾，面巾會令氣密失效。拎少少電線膠紙痴住耳仔都得
(3) 頭盔/Cap帽遮髮型，女手足出來打仗記得紮辮。
(4) 手套唔使留指紋，搬嘢又唔怕整親
(5) 太陽眼鏡/各類防彈眼罩/泳鏡等遮眼
(6) 長褲安全過短褲好多
(7) 冰袖(遮紋身及痣用)。
(8.1) 背囊一定要用Rain Cover背囊套
(8.2) 如果冇Rain Cover，就盡量揀冇 / 少logo嘅款式，可以拆嘅logo就拆 (e.g. 刺繡logo)，另外唔可以有任何裝飾物，減少記認
(9) 純色公廁運動鞋，如果有logo可以用電線膠布遮蓋。鞋套唔好用，會跣
(10) 唔好戴錶、手環、頸鏈、耳環等等可以認到你嘅飾物，佢地只係負累
(11) 用全面式面罩/電單車頭盔嘅記住貼一塊單向反光貼

如果冇面巾可以參考呢個方法

以下為部分參考商戶名單，來自遠古post未更新，歡迎補充

黑Tee - Uniquo $49 / Decathlon $29 / H&M $30
面巾 - Decathlon $19 據說10月已停售 / 深水埗特賣場 $5
cap帽 - Decathlon $24 / H&M $39
太陽眼鏡 - Decathlon $29 / Aeao Living Plaza $12
手套 - Decathlon $10 / 勞工手套
防曬手袖 - Decathlon $39 / 深水埗特賣場 $3
背囊Rain Cover - Decathlon $49
背囊 - Decathlon $19 (細) / Aeao Living Plaza $35

2. 落到場嘅保密意識
呢一點冇咩細節要講解了，我用簡短point form啦
-唔撚好再講自己做過乜去過邊係咩人住邊度，停止自爆
-唔撚好除面罩飲水，你比人見到曬！有必要就開遮/ 叫手足cover
-有空閒時檢查自己衣裝及裝備有冇破綻
- 多啲開遮

3. 進場退場意識
好多人落到去有意識做潛隱，但進場/離場時黃撚曬，我真係好擔心

簡單黎講大家要準備起碼3套衫

大原則：進場 / 行動 / 退場 無一樣服飾係會相同

進場前: 普通tee 灰cap帽 黑長褲 波鞋 背囊
進場: tee+風褸/ 黑cap帽 / 已偽裝波鞋/ 已偽裝背囊 /
退場: 換新tee / 換第二條褲 / 換或除cap帽 / 背囊用大膠袋裝起
棄唔棄裝自己執生

進場意識：
(1) 街坊 look 出街 (可黑衫著入面，出街衫著出面，方便變身)
(2) 到現場附近搵冇CCTV嘅地方 (建議：公廁、天橋、後巷、樓梯)
(3) 變身

退場意識：
(1) 搵冇CCTV嘅地方
(2) 除裝，笠件出街衫上身 (快過換衫，女仔都方便啲)
(3) 必要時捨棄裝備
(4) 街坊 look 走人
圖示如下

4. 交通篇。
唔撚好再用八達通，會留record
所有人必須用散紙同車飛搭車
記住喺警渣眼中，不論你係和理非定勇武定花生港豬都好，你出現咗就係暴徒

寧搭巴士，不搭黨鐵
呢個網有齊曬所有逃生巴士路線

另外，走嗰時避免喺旺角轉車

5. 電子篇。
樓主唔識IT野，連登search VPN同TOR教學就會有，大家生性自己搵post睇啦~
呢度得一條link

6. 迷惑身體特徵小技巧
眉筆係一件好法寶 希望大家都擁有
需要物資：
1. 眉筆一支 (咩牌子都得，入屈臣氏求其買支就可以！巴打怕尷可以話送比女朋友)
2. 卸妝水一支 (同上)

每次出去發夢時用眉筆喺自己身上面上整多啲紋身呀癦呀大胎記呀之類，畫成花面貓都得
返到屋企卸妝水一洗就變返原本咁，百試不厭

呢一堆潛隱手法未必係全部(落過場都知好多變數)，反跟蹤我亦未得閒寫比大家睇，大家要保障自己之餘更要靈活變通、閒時自己做多啲抗爭功課搵唔同資料學習，記住be water唔係無意識退散，係如水嘅靈活同機智，堅若冰霜去如霧靄

祝大家每次出去都能齊齊整整 平安歸來

隱藏可以話係勇武的基本

原ＰＯＳＴ
【戰術教學】完整潛伏隱蹤手冊 大大降低被捕風險！

push

推

Push

謝回帶

推
辛苦巴打整合

手足萬事小心

講咗好多次black bloc要做全套

堅持

推啊

1/10

2/10

希望每次大家都安全返屋企

3/10

4/10

5/10

重要post推

6/10

7/10

8/10

9/10

10/10

11/10

12/10

光復香港

報到

大家小心

時代革命

重要post 大家唔好忽視呀

push shh

推熱門

Pish

有用post 推

lm

Push
Be ready hkers

睇晒 巴打好有心

推 溫故知新

仲有樣野想講
離場果時，就算係無登記既八達通同廢老卡都唔好用
因為你拍卡果下會記低你張卡number，雖然你無登記，但照樣可以跟number睇番當日買呢張卡果陣既cctv 所以你暴露身份既風險會大增

結論：用散銀

另外有無人可以update下黨鐵邊幾條線既車廂有CCTV
收集定情報

多人既時候可以團購 除番開每人$0
如果想低調離開既都係預早買定單程飛好d

仲有張單程飛好多玩法，唔好唔記得佢好貴㗎

pp

係行動文

邊間H&M有帽買？ 搵過幾間都冇

pish

8.2補充，如果有時唔記得帶rain cover又驚袋濕，可以去啲雜貨舖/aeon買定黑色垃圾膠袋，用來執垃圾或者粒頭粒背囊都得，又易督窿，無帶衫時又可用，甚至做埋雨褸，摺係袋又唔牙位，我經常帶係身

文宣手足都要睇下
保護自己 長痴長有

推戰術post

推推推 有用po

我覺得留意邊到有cctv 從而避開晒呢點都好重要

Push push

up

咁如果要裝修/ 捉流浪狗又要點先安全cctv真心難避

必須上熱門post

借位
做問卷！

畀2020年立法會選舉候選人嘅「五大訴求」

做落其實好難
因為太多cam
有時你以為冇cam嘅地方都有cam
真係次次都清算嘅話應該好多手足都會奶嘢